對線粒體DNA樣本中分子變化的分析表明，在大約86000年到22000年之間，兩個母系從一個共同祖先分裂而來。氣候變化，而不是獵人，可能殺死了毛犀牛|布魯斯·鮑爾| 2020年8月13日|科學新聞
最終，這些地方的外星生物學家可能會關注一棵包含多個行星孵化器的生命樹，他們的基因組繪圖公司會告訴你你的行星祖先是誰。生命如何繼續進化-第88期：愛與性| Caleb Scharf | 2020年8月12日| Nautilus
任何一代的交配都不是在有共同祖先的個體之間進行的。如何設計（或至少建模）混合狗品種| Pradeep Mutalik | 2020年7月31日| Quanta雜誌
雖然大狗是後來四條腿機器人的祖先，比如斯波特，但佩特曼先於兩條腿的阿特拉斯機器人。機器人革命在電視上播出：我們一直最喜歡的波士頓動力公司機器人視頻| Jason Dorrier | 2020年7月19日|奇點中心
證明粒子的慣用手真的能使微生物發生變異的證據將加強他們的觀點，即宇宙射線將我們的祖先推離了進化的起點，但這仍然不能完全解釋地球上生命的統一手性。宇宙射線可能解釋了生命對右手DNA的偏見|查理·伍德| 2020年6月29日|量子雜誌
還有一位神祕的穆明祖先，他永遠住在爐子裡。托夫·詹森，穆明斯女王|約翰·加思| 2014年8月9日|每日野獸
來自新大陸各地的土著人可以舉辦盛大的慶祝活動來紀念他們最古老的祖先。無可辯駁的證據證明第一批美國人來自亞洲|道格·皮科克| 2014年3月27日|每日野獸
我們可以為這種強迫性的黑人命名一個祖先：大衛·林奇《真正的偵探》，《黑色強迫症》和《雙峰》| Jimmy So | 2014年3月14日| DAILY BEAST
不久之後，有人看到他在他祖先被大火燒燬的家園裡為阿薩德政權進行遊說。阿卜杜勒·扎巴亞爾：從議會到前線|麥克·馬戈利斯| 2013年9月15日|每日野獸
如果沒有別的，斯基勒是長腿時尚插圖中最好的一位先驅者。海夫會同意嗎|布萊克·戈普尼克| 2012年11月13日|每日野獸
他娶了--布拉德利的遺孀，是1774年滅絕的卡弗森男爵的祖先。註釋和查詢，編號196，1853年7月30日|各種
事實上，沒有更有力的證據證明人類是四足動物祖先的後代。人類和他的祖先|查爾斯·莫里斯
偶爾在一匹馬身上，消失已久的斑馬樣祖先的條紋重新出現。人類和他的祖先|查爾斯·莫里斯
關於人類可能祖先的尖耳朵，達爾文提醒人們注意人類身上似乎有失去尖端的痕跡。人類和他的祖先|查爾斯·莫里斯
這並不是說現存的類人猿中有一種是人類的直系祖先。人類和他的祖先|查爾斯·莫里斯